---
title: "Rule 3.3.2"
date: 2024-08-11T11:54:33+02:00
weight: 5
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[3.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#3.3)

### Test

[3.3.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#3.3.2)

### Description

> Dans chaque page web, le rapport de
> [contraste](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#contraste)
> des différentes couleurs composant un
> [élément graphique](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#element-graphique)
> , lorsqu’elles sont nécessaires à sa compréhension, et la
> [couleur d’arrière-plan contiguë](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#couleur-d-arriere-plan-contigue-et-couleur-contigue)
> , vérifie-t-il une de ces conditions (hors cas particuliers)?
>
> * Le rapport de
> [contraste](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#contraste)
> est de 3:1, au moins
> * Un
> [mécanisme](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#mecanisme-qui-permet-d-afficher-un-rapport-de-contraste-conforme)
> permet un rapport de
> [contraste](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#contraste)
> de 3:1, au moins.


#### Cas particuliers (3.3)

> Les cas suivants sont non applicables pour ce critère
>
> * Composant d’interface inactif (par exemple, un bouton avec un attribut `disabled`) sur lequel aucune action n’est
> possible
> * Composant d’interface pour lequel l’apparence est gérée par les styles natifs du navigateur sans aucune
> modification par l’auteur (par exemple, le style au focus natif dans Chrome ou Firefox)
> * Composant d’interface pour lequel la couleur n’est pas nécessaire pour identifier le composant ou son état (par
> exemple, un groupe de liens faisant office de navigation dont la position dans la page, la taille et la couleur du
> texte permettent de comprendre qu’il s’agit de liens même si la couleur du soulignement des liens avec le fond blanc
> n’a pas un ratio de 3:1 et que le texte lui a un ratio de 4.5:1)
> * [Élément graphique](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#element-graphique)
> ou parties d’élément graphique non porteur d’information ou ayant une alternative (description longue, informations
> identiques visibles dans la page)
> * [Élément graphique](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#element-graphique)
> ou parties d’élément graphique faisant partie d’un logo ou du nom de marque d’un organisme ou d’une société
> * [Élément graphique](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#element-graphique)
> ou parties d’élément graphique dont la présentation est essentielle à l’information véhiculée (par exemple, drapeaux,
> logotypes, photos de personnes ou de scènes, captures d’écran, diagrammes médicaux, carte de chaleurs)
> * [Élément graphique](https://accessibilite.numerique.gouv.fr/methode/glossaire/#element-graphique)
> ou parties d’élément graphique dynamiques dont le contraste au survol / focus est suffisant.

### Level

AA


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 3.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/resources/testcases/rgaa412/Rgaa412Rule030302/)
* [Unit test file for rule 3.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule030302Test.java)
* [Class file for rule 3.3.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.1.2/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa412/Rgaa412Rule030302.java)


